蘋論：梁振英梁家榮狼狽為奸戕害香港

2018年08月13日

蘋論：梁振英梁家榮狼狽為奸戕害香港

梁振英實在是出賣香港利益，損害香港制度及核心價值的巨奸。在他掌權的五年，社會嚴重撕裂，內地權力機關在香港為所欲為包括隨便在港把人抓回內地，施政不按規章及確當程序，
任用小人與無能之輩擔任主要官員及重要公職等；但他最大的破壞還在於點起一場又一場政治鬥爭，包括利用施政報告批判港大學生刊物一手催生「港獨」爭議，激化社會矛盾之餘又為北京製造藉口與空間加強介入香港事務，收窄香港的高度自治範圍，損害港人的自由與權利。

梁振英藉FCC事件挑起政治鬥爭

好不容易地令他無法連任，「被迫」放棄特首之位。但梁振英是個以鬥爭為樂的人，失落特首之位沒有讓他的好鬥本性消失，他依然用盡一切方法要把香港拖進更激烈的鬥爭中，好讓自己重新掌握政治主動與維持影響力。今次香港民族黨召集人陳浩天在FCC（外國記者協會）午餐會演講就被他視為挑動政治鬥爭的好機會，讓他顯示對北京忠誠之餘又能扭轉被邊緣化的困局。

為了小事化大，為了盡量令鬥爭升級，他連續多天透過社交媒體及其他渠道狠批FCC的做法是為港獨思潮助拳，是協助宣傳港獨。

梁振英更不惜因此而歪曲事實（指FCC以象徵式租金取得會址），並打倒昨日的我，務求把FCC堅持言論自由開放的做法團體打成推銷港獨。有傳媒找到2012年底梁振英也曾作為FCC的演講嘉賓，當時身為特首的他對FCC的作用推崇備至，稱許FCC及它的會員與中國的政治、社會發展有密切連繫。

他還在演講中以英語信誓旦旦的說："I strongly believe in the importance of free speech and a free and open media in Hong Kong. I pledge to uphold these core values along with others so important to Hong Kong such as human rights, liberty, the rule of law, democracy, equality and justice."（我堅信言論自由、自由及開放的媒體對香港至關重要，我承諾全力捍衞包括言論自由、法治、民主、自由、平等、公義等香港社會的核心價值）。

此時此刻，FCC邀請香港民族黨召集人陳浩天作午餐演講會嘉賓，正正是在貫徹、落實《基本法》賦予香港的言論自由，正正是在捍衞香港社會的核心價值，也是當年梁振英大力推許的事。

才不過五年多，急於立功翻身的梁振英卻把FCC說成十惡不赦的港獨支持者及同道，要嚴格對付，只差未要求保安局局長引用社團條例把FCC列為跟黑社會一樣的非法組織加以取締而已。

顯而易見，梁振英為了這場他大力策動的所謂「反港獨鬥爭」不但罔顧事實，打倒昨日的我，更不惜踐踏、損害香港的核心價值，犧牲市民的言論及集會自由。

若果只是梁振英等少數幾個政治舊電池搞反港獨鬥爭本來不足懼，也不會成甚麼氣候。

很不幸，敢於捍衞市民基本自由及權利的人原來沒有想像中那麼多，不少政治精英或重要機構掌舵人在梁振英揮動「反港獨」大棒下登時腳軟，未搞清楚事實，未弄清具體情況就搶着附和梁振英的鬥爭策略，同樣把FCC明日的午餐演講視為大毒草，用不同的方法來加以阻撓以至封鎖。

梁家榮為權位犧牲港台公信力

最典型的例子莫過於作為港台負責人的廣播處長梁家榮。

他在上周高層會議上來個一錘定音，以不能為港獨提供平台為理由禁止新聞部直播陳浩天在FCC的午餐會演講。可是，陳浩天的演講內容如何，是講述民族黨的政治理念還是如何反對保安局的取締行動仍是未知之數，梁家榮來個未講先禁播已是不該。

即使陳浩天的演說真的涉及港獨內容，它們代表的是陳浩天及民族黨的意見，既不代表FCC認同他的理念，也不意味任何直播的傳媒支持他們的說法，根本談不上所謂為港獨提供宣傳平台。

事實上傳媒包括港台直播重要新聞事件、活動、演說已是常態，也是即時新聞運作必要的部份，直播內容包羅萬有，既有支聯會的六四悼念活動，也有港鐵高層言不及義的記者會，更有重大突發事件如車禍、風災……等。

這些直播根本不是為誰提供宣傳平台，只是讓民眾更快更原汁原味的了解重要新聞。梁家榮連這樣的道理也不懂，他有資格掌管港台嗎？

而若果梁家榮的說法成立，過去幾個月港台豈不是在為馬時亨及港鐵高層的謊言提供宣傳平台嗎？為何他不下令禁止港台直播港鐵高層記者會！

只能說，梁家榮是為了保住權位，為了顯示自己政治正確而不惜犧牲港台公信力，損害言論自由以附和梁振英之流的政治鬥爭陰謀。他對香港的傷害跟梁振英實在不相伯仲。

盧峯
周一至周六刊出

盧峯

下一則
下一則
隔牆有耳： 2022之戰 爭定先 娥特收兵冧阿爺 (李八方)

江澤民已死都夠膽播出街就知條友奴性重，不敢逆主子意